7.1籌得50.8萬 社民連成政黨吸金王

7.1籌得50.8萬 社民連成政黨吸金王

要聞

社民連籌款數目逆市上升，成為7.1最吸金政黨。

【本報訊】今年民陣主辦的7.1遊行，人數比起去年減少近一半，泛民政黨籌款數字普遍較去年遜色，但部份有官司在身的政黨，籌款數字逆市上升，其中於7.1升旗禮請願時，被拉上警車踢下體的吳文遠，其任主席的社民連籌得50.8萬元，比去年增加8.8萬元，取代香港眾志成為今年7.1政黨吸金王；而為傘運被檢控人士籌款的守護公義基金則籌得54萬元，可見政府針對傘運組織者提出檢控等，引起市民關注及支援。

公民黨籌款暴跌

幾個泛民政黨的籌款數字均較去年下跌。公民黨去年籌得44.1萬元，今年籌款暴跌至只有約26萬元；民主黨籌款數字則與去年相若，有17.3萬元，只較去年7.1少了2,000元；人民力量及工黨今年分別籌到約16萬元及12.8萬元，分別較去年少了4萬元及1.6萬元。
當中民主黨、工黨已經表明，於扣除成本以及將十分一籌得款項上繳給民陣之後，餘下的款項將會全數撥予守護公義基金；公民黨執委會亦會討論籌得款項是否捐予該基金。而香港眾志立法會議員羅冠聰被政府司法覆核議席，該組織多名成員亦因為參與社運而有官司在身，籌款數字雖然不及去年的50萬元，但仍有43.2萬元。
專業議政姚松炎及邵家臻同樣面臨DQ官司，同屬該組織的議員梁繼昌亦因對UGL案窮追不捨而被前特首梁振英控告誹謗，結果專業議政初次籌款亦有19.2萬元。專業議政會向民陣捐出10%籌得款項，並在扣除街站運作成本後，全數存入核心價值基金，支援梁繼昌、邵家臻及姚松炎面對法律訴訟的費用。同樣面臨DQ官司的劉小麗則以小麗民主教室名義籌到19萬元。民陣則尚未完成點算捐款數字。
■記者陳雪玲

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

白鴿黨冇左2千萬

大將軍好波

熱血公民無報數?

驗下眼好喎

有冇$2000